---
layout: post
title:  Cómo colaborar como usuario
date:   2014-07-July
lang:   es
author:
  name: Manuel Vega Ulloa 
  github: eudoro
categories: es func
section: collab
---

Cómo usario puedes participar de varias maneras. 

  * **Beta tester**. Tarea nada sencilla, ya que tienes que probar el módulo en producción. Te atreves? Averigua en que condiciones está el módulo antes de atreverte a tanto.
  * **Alpha tester**. Quieres probar el módulo? Haslo en un ambiente de homologación. No es tan arriesgado, pero quizás sientas un nivel de frustración muy grande al ver la cantidad de errores y problemas que podría tener un módulo. Solo te pedimos paciencia y confianza.
  * **Promotor**. Busca un desarrollador, funcional y/o tester y contratalo para que mejore un módulo. Mira la lista de [colaboradores](https://github.com/orgs/eudoro/teams) y elige el mejor grupo que puedas armar!
  * **Donador**. Has una donación directa sobre la localización. Ya te indicaremos como realizarla en forma anónima y electrónica en esta misma página cuando tengamos este asunto cerrado.

<!-- more -->

Si has elegido ser tester, te comentamos que no es una tarea fácil. No buscamos un tester que diga que algo funciona o no funciona, buscamos más que ello. Es por eso que te pedimos que leas atentamente lo que viene a continuación.

El testing no es fácil. No es solo ejecutar algo y ver como funciona, es mucho más. Aquí te listamos los pasos que consideramos correctos de un buen tester:

  * Identificar bien la tarea que se desea testear.
  * Escribir un guión de lo que se va a hacer.
  * Ejecutar el guión al pie de la letra.
  * Si encuentras un error, busca si existe o no un [caso/issue](https://github.com/organizations/eudoro/dashboard/issues/repos?direction=desc&state=open) en el módulo que probaste.
  * En el caso que el caso exista, subscribase al asunto. Luego agregue un comentario junto con el guión que ejecutó, y lo que devolvió el programa.
  * En el caso que el caso no exista, deberas crear uno nuevo junto con un comentario y el guión que ejecutaste, y lo que devolvió el programa.
  * Si recibes un comentario de un desarrollador que te pida que ejecutes nuevamente el guión, por favor hazlo y mira que resultado obtuviste. Esto nos va a permitir cerrar el asunto o seguir probando y desarrollando para eliminarlo.

Recuerda que no siempre un error muestra una pantalla de pánico. Un mal comportamiento también es un error. Eso también debe ser detallado.

Si te cuesta escribir lo que sucedió también tienes la opción de filmarlo en un video, o sacar una sucesión de fotos y dejar un link al mismo en el caso (issue).
Pero que nunca se te olvide de explicar, al menos brevemente, cuales fueron las intensiones del test.

Si has logrado cerrar un asunto con tu participación tienes suficientes méritos para participar en el grupo de testers! Esto no solo te va a dar visibilidad en nuestra localización, también te va a permitir que empresas públicas y privadas te contraten para encarar proyectos privados. Nosotros haremos todo lo posible para promover este tipo de actividades.

